---
title: "Hugginn：自动化工具"
date: 2022-03-22T12:09:01+08:00
draft: false
slug: Hugginn
categories: ["Mark"]
tags: ["笔记软件","Mark"]
---

参考：





# Huginn中文指南：搭建自己的iFTTT

[![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\12-aeeea4bedf10f2a12c0d50d626951489.jpg)](https://www.jianshu.com/u/8d83ada85e81)

[Corkine](https://www.jianshu.com/u/8d83ada85e81)关注

0.4352017.02.03 11:30:00字数 4,126阅读 23,384

> 传说有两个乌鸦，名为Huginn和Muninn，它们被视为奥丁的左肩右臂。奥丁在黎明时送出Huginn和Muninn，它们飞到世界各地，然后在晚餐时间回来，告诉奥丁它们看到和听到的一切，奥丁则赐予它们食物作为报酬。——Huginn命名的由来

### 什么是Huginn？

Huginn是一个强大的自动化工具，它就像iFTTT，if 1 then 2，当事件1出现，自动完成事件2。它可以帮助你设置感应器，收集信息并完成从信息的搜集—过滤—通知这样一连串的任务。比起iFTTT，它更加强大，更加自动化，也更加难以搞定。不过，使用Huginn，你可以做到比iFTTT更加多样、更加有趣的事情，其缺点仅仅是——你需要一笔小小的精力，去学习相关知识，去配置相关程序，去在每天的实践中debug，让它成熟起来。

关于Huginn的大概介绍，有两篇文章写的很好。我承认，自己的huginn之路就是从这里开始的：不过，我并没有按照这样的思路来做，不管怎么样，首先阅读以下这些文章，总是有好处的。

第一篇是关于Huginn的大致结构，它是怎么帮助我们完成任务的：

**[Huginn: 烧录RSS的神器](https://www.jianshu.com/p/4a47e452abc9)**

我起初了解Huginn是因为想要为没有RSS的网站制作RSS种子。我尝试过Feed43，但是免费版本种子更新速度太慢，频率是六小时一次，通知不及时。加上我特别担心这些看不清楚盈利模式，同时在CN网络打开又特别慢的网站，怕他哪一天就完蛋了，在这个时候，我通过百度知道了Huginn。到今天为止，Huginn也还是个“小众”的东西，在百度的搜索结果，中文页面只有两个能看，并且这两个里面只有一篇教程，这篇教程限制还很多，并且一大群人在下面提issure，各种各样的安装错误。

[**Huginn 官方网站/WIKI**](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki)

里面的安装写的是很详细，不过如果你真的照着做，出问题的概率几乎是100%。作者们假定你已经了解了Xpath，CSS，JS还有Docker、Negix、Linux基础，当我刚开始着手准备搭建的时候，我真的感到非常痛苦，各种错误出现在各种位置。不过——这显然也不是作者的问题，当我现在，想要写一个人人都能看得懂的教程的时候，才发现，这其中的工作量，何其之大，未免生出放弃的念头。

### 尝试部署Huginn到你的服务器

关于huginn的安装，如果自己没有服务器的，可以参看这篇文章：

- [Huginn 安装教程—建立你自己的IFTTT](https://www.jianshu.com/p/2e6e3f845bc3)

当然，如果英文基础尚可的话，可以参考一下官方给的安装资料：

Deploying Huginn 在服务器上部署Huginn

- [Installation guide for Ubuntu/Debian](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Ftree%2Fmaster%2Fdoc%2Fmanual)

  我尝试在在EC2上这样安装，尝试了13遍，最后还是放弃了，国内的话，安装gem可能会遇到qiang的问题，所以想要在阿里云或者腾讯云上安装的，请做好心理准备

- [Run Huginn on Heroku](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fblob%2Fmaster%2Fdoc%2Fheroku%2Finstall.md)

  这个方法和上面提到的中文安装教程其实是一种思路，部署在第三方平台。

- [Deployment with Capistrano](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fblob%2Fmaster%2Fdoc%2Fmanual%2Fcapistrano.md)

  这个也是第三方平台。

- [Using Huginn on predeployed Docker container](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fblob%2Fmaster%2Fdoc%2Fdocker%2Finstall.md)

  安装docker是最简单的方法，不过之后的配置需要docker基础，不过一般人也用不到这些高级的设置，所以还是推荐用这种方法安装，备注：阿里云好像占用了一些端口，安装docker会有问题，请自行百度更改这些设置，搜索“阿里云安装docker”就可以。

  Linux安装指南（最好还是点开链接去看官方的wiki）

  Install docker using the install instructions；首先要有docker环境，docker的安装参考 [这里](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fdocs.docker.com%2Fengine%2Finstallation%2F) , 非常简单。



```go
- Start your Huginn container using  `docker run -it -p 3000:3000 cantino/huginn`
- Open Huginn in the browser `http://localhost:3000`
- Log in to your Huginn instance using the username  `admin`  and password `password`
```

- [Guided VirtualBox installation using shell scripts and Vagrant](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fm0nty%2Fhuginn-vagrant)
- [Deploying huginn on any server or virtualbox using chef solo and/or vagrant](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FDeploying-huginn-on-any-server-or-virtualbox-using-chef-solo-and-or-vagrant)
- [Apache Huginn configuration](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FApache-Huginn-configuration)
- [Backing up Huginn](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FBacking-up-huginn)
- [Running Many Job Workers](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fblob%2Fmaster%2FProcfile%23L33-L50)
- [Mini Tutorial for installing huginn on dokku](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FMini-Tutorial-for-installing-huginn-on-dokku)
- [Installation Guide for Huginn on C9 or Cloud 9](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FDeploying-Huginn-on-C9-or-Cloud-9)
- [Automated deployment on DigitalOcean with Fodor.xyz](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fcantino%2Fhuginn%2Fwiki%2FAutomated-deployment-on-DigitalOcean-with-Fodor.xyz)

安装好之后，就可以进行以下的任务了。

### 初见Huginn

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp.webp)

image

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358831.webp)

image

Huginn的状态栏很简单，`agents`指的是机器鸟，鸟儿们被分成组，执行不同的计划，这些分组称之为`scenarios`，同一组的鸟儿彼此间互相合作，在一个组里，第一只鸟儿的指令是主人下发的，第二只鸟儿的指令则是从第一只鸟儿执行完指令后生成的事件`events`中获取的。换句话说，当一只鸟儿获取到情报后，它会生成一个事件，同一组的鸟儿可以从这些事件中获取指令，开始自己的任务。`Credentials`和`services`指这些鸟儿常去的地点，其实就是别的服务程序的API接口，这些鸟儿从这里获得相关服务的信息。

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358842.webp)

image

这个是我的agents。点击 `view diagram`可以查看相关的agent之间的关系，比如这样：

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358843.webp)

image

以右边为例，第一只鸟儿打开一个网页，然后获取到相关的条目url，第二只鸟儿打开这个url，然后从新的页面里提取全文。要知道，第一只鸟可能获取多个url，它获取的这些url称之为事件event，这些事件被交给第二只鸟，这只鸟比较悲催，需要一个个打开这些事件中的url，然后分别获取全文，然后再生成与之对应的自己的event。第二只鸟的event里面是获取到的url内的全文，然后这些内容被交给第三只鸟，第三只鸟把这些内容合起来，生成一个RSS种子，它自己的event，是一个网址，这个网址就是我们最终得到的RSS源。

### 示例一：当美剧更新的时候推送通知到我的iPhone

#### 0、需求分析

这个任务设计两大部分，首先是美剧网站更新的检测，二是如果有更新，把生成的huginn event推送到手机端。第一部分很简单，利用website agent抓取on_charge的数据即可，第二部分则需要选择一个服务商，并且将huginn event的内容推送到这个平台。

这样的服务商比较不错的有三个：

- 邮件agent
- slack agent
- pushover agent

其中邮件推送最经济实惠，不受平台约束；pushover这个服务最方便，APP界面简洁美观，但是需要购买许可，每份许可一次性售价30人民币。slack是一个和企业微信比较像的国外交流软件，可能面临着封杀的危险，但是功能丰富，支持桌面端、Chrome插件、iOS和Android端，界面漂亮，并且可以自己选择把消息推送到哪一个群组。

因为我不太希望自己的邮箱堆满消息，所以选择了slack。

#### 1、获取美剧信息更新

这一部分很简单，利用`website agent`即可。

假设我们需要获取字幕组的资源，那么我们的网址就应该选择字幕组的搜索页面。（因为字幕组的网站需要登录才能在美剧详情的页面显示资源，提供下载，如果不注册账户则不能看到资源，也就无法判断目前更新的状态，但是搜索页面提供最新更新的“字幕”信息，我们可以在第一时间得知此剧有更新。）

如果有实力的话，建议每次自动登陆自己的账户，在美剧的详情页查看是否有更新，并且获取最新更新的地址，自动发送到远程迅雷等NAS接口并自动下载，然后通过slack通知你美剧有更新并且已经下载好了，不过这样比较麻烦。

我们先从简单的开始，`website agent` 信息如下所示：

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358844.webp)

sdjtg1

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358845.webp)

QQ截图20170120150104

注意，这里选择`mode:on_change`即可，比较节省资源。至于url和title的css信息，分别指的是`fl-info`这个class下的`a`元素，中间的`//`指的是`a`元素包括这个class的子、孙、重孙等，如果使用一个`/`则表示，这个`a`元素则仅仅指的是class的子元素（而不能是子元素的元素）。`@href`表示href属性，`text()`表示获取其文本信息。

这个agent的网址是（2017年）：

```
http://www.zmz2017.com/search?keyword=%E7%A5%9E%E7%9B%BE%E5%B1%80%E7%89%B9%E5%B7%A5&type=subtitle
```

在没更换网址之前是这个：

```
http://www.zimuzu.tv/search?keyword=神盾局特工&type=subtitle
```

#### 2、创建过滤器

这不是一个必选项。因为，当我们获取更新后，直接可以把`title`的内容作为通知的信息发送到我们的手机。但是，一般情况下，当我们获取了目录之后，需要过滤掉我们不希望出现的信息，这样推送的消息会更有针对性。

创建过滤器利用的是`TriggerAgent`。

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358846.webp)

image

如图所示，是另外一个任务的过滤器，这里作为实例。keep event这里我选择的是false，意思是不生成过滤之后的事件，直接传递message的内容给下一个agent。如果你希望对过滤后余下的信息进一步利用，比如再次过滤之类，可以选择true以保留事件。

`type`指的是类型，regex指的是匹配，系统会检测上一个agent生成的内容（这里选择的是`path：title`，意思是把传递过来的事件中的title作为过滤的对象），和`value`中内容进行比较，如果这个event中包含这些`value`，那么生成事件，否则不生成。`value`中的竖分割线指的是或的意思，出现其中任何一个词即可通过过滤器，生成事件。!regix 指的是不匹配，它会检测`path`和`value`的相似程度，如果`path`中出现`value`的值，则不输出，反之，则通过过滤器并输出、生成事件。

#### 3、通过Slack推送通知

首先，前往[https://slack.com/](https://link.jianshu.com/?t=https%3A%2F%2Fslack.com%2F) 注册一个Slack账户。

接着，配置incoming webhook：

前往`https://my.slack.com/services/new/incoming-webhook`

选择或者新建一个群组 （channel），点击继续，复制Webhook URL ，然后选择一个标签（Descriptive Label,可选） 和昵称（Customize Name），自定义通知的图标，保存设置。

你的 webhook URL 类似这个样子： `https://hooks.slack.com/services/some/random/characters`

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358847.webp)

image

注意，Sources来源（1处）选择上一个Agent，这里用的是我们`website agent`中的神盾局特工更新，当然你也可以用`TriggerAgent`作为通知的来源。

Propagate immediately（2处）的意思是当上一个Agent生成事件后立马唤醒此Slack Agent。一般，这样会造成较高的CPU使用，我选择不理会这个选项，默认情况下，Huginn会每分钟检查一下你的Agent，看有没有事件需要处理，所以不选的话，顶多1分钟后再推送消息，对我的差别不大。

webhook_url（3处）选择刚才我们生成的Webhook URL，channel（4处）选择我们之前设置的群组（Chanel），username指的是昵称，message指的是我们需要推送的消息。icon建议留空，这样它会默认使用你在Slack设置界面中指定的图标。

如果我们选择了“神盾局特工”作为此Slack Agent的来源（Source），那么，你在右面会看到这样一个东西（6处），这里指的是Slack Agent来源事件的Agent，即神盾局特工更新这个Website agent 。下面显示了此website agent传递过来的参数，我们看到有一个url，有一个title，在message栏内填入红色字部分，那么通知将会变成这个样子：

```
更新：[美剧字幕]《神盾局特工 第四季 第十集【精校】》Marvel's Agents of S.H.I.E.L.D 地址是：/subtitle/51114
```

其中被双括号包裹的东西是上一个agent中传递过来的事件对应部分的内容，其余部分我们可以自己填写。比如，默认生成的url是`/subtitle/51114`，我们需要在前面加上`http://www.zmz2017.com/`，即：

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358848.webp)

image

这样一来，我们收到的通知就变成下面这个样子了。

```
更新：[美剧字幕]《神盾局特工 第四季 第十集【精校】》Marvel's Agents of S.H.I.E.L.D 地址是：http://www.zmz2017.com/subtitle/51114
```

看一下我们的流程，是这个样子的：

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-16479222358849.webp)

image

### 示例二：为没有RSS的网站创建订阅

下面给出我为了获取ONE的RSS使用的代码，注意，真正想要了解它的使用方法，仅仅看懂以下代码是没什么作用的，每个类型的agent都给出了详细的使用指南，就在你新建agent的右侧，虽然它是英文，请务必读懂，这非常重要。

#### 1、摘要获取

单击任务栏新建一个agent，这里选择website agent，之后按照要求填入相关信息。注意：agent的名称是必填项。当你新建一个agent之后，从这个agent的菜单中选择“show”，你就可以见到如下的agent详细信息。

**Type:** Website Agent ；这是一类获取公开网页信息的agent

**Schedule:** Every 5h ；每5小时运行一次，对于RSS来说足够了

**Last checked:** ~2h ago

**Keep events:** 5 days； 保留这个agent生成的事件的时间

**Last event created:** ~17h ago ；最后事件的创建时间

**Last received event:** never

**Events created:** 6 ；创建的事件数目

**Event sources:** None

**Propagate immediately:** No

**Event receivers:** ONE_获取全文
本agent生成的事件传递给谁（因为这个agent是获取目录，当然下一步是获取全文，在新建website
agent的时候你不用填，到下一个生成全文的agent填写event接收来源就可以了，website
agent会自动把事件接收者指向生成全文的agent）

**Working:** Yes； 是否工作

**Options:** ；这里是填入的代码



```dart
{

"expected_update_period_in_days": "2", ；不用管
"url": "http://wufazhuce.com/", ；打开哪个网站
 "type": "html", ；网页类型，一般是html
"mode": "on_change",
有三种可选，这里指的是把网页和上一次生成的事件比较，如果有变化则输出事件，如果和上次输出的一样则不输出，避免生成重复的事件。
"extract": {
"url": {
"css": ".one-articulo-titulo/a", 这里是xpath代码，前往w3c school自行学习，在xml的目录下。
"value": "@href"
@XXX表示属性，这里指的是“a”这个链接的href属性，其实就是指网址。

},

"title": {
"css": ".one-articulo-titulo/a",
"value": "normalize-space()" 这里什么意思，请查看xpath函数部分。

}

}

} 
```

#### 2、获取全文

Details

**Type:** Website Agent

**Schedule:** Every 5h

**Last checked:** ~2h ago

**Keep events:** 2 days

**Last event created:** ~17h ago

**Last received event:** ~17h ago

**Events created:** 2

**Event sources:** One_一个_摘要获取

**Propagate immediately:** Yes

**Event receivers:** ONE-RSS输出

**Working:** Yes

Options:



```undefined
{
```



```json
"expected_update_period_in_days": "2",
"url": "{{url}}",
"type": "html",
"mode": "merge",
"extract": {
"author": {
"css": ".articulo-autor",
"value": "substring(normalize-space(),4)"

},

"title": {
"css": ".articulo-titulo",
.XXX表示class属性，一般不写成XX[@class=’XXX’]，而写成 “.XXX”
"value": "normalize-space()"

},

"hovertext": {
"css": ".articulo-contenido",
"value": "."

}

}

} 
```

#### 3、RSS输出

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-164792223588410.webp)

image

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-164792223588411.webp)

image

1. 指的是你将要生成的RSS订阅网址的名称，它会显示在地址栏里，请自行填写（一般写这个项目的昵称就好）。
2. 比如，上一步我们生成的事件内容是：

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-164792223588412.webp)

image

则这里的

![img](D:\Github\softblog\content\post\hugginn\webp-164792223588513.webp)

image

指的就是上一步生成事件中的`title`值，因为可能有很多同一agent生成的不同事件，所以这样表示，可以把所有上一个agent生成的事件结合在一起输出。



以上。
